===== The Passover [48-09] Pasaka =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-48-09.jpg?nolink&}}

When **God sent the last plague on Egypt**, he told each **Israelite** family to kill **a perfect lamb** and spread **its blood** on the tops and sides of their **door frames**. When God saw the blood, he **passed over** their houses and did not kill their firstborn sons. This event is called the **Passover**.

Wakati **Mungu alituma pigo la mwisho juu ya Misri**, aliambia kila familia **ya Israeli**, ichinje **kondo mkamilifu** na kueneza **damu yake** juu na pande za **fremu za milango**. Wakati Mungu aliona damu hiyo, **alipita** nyumba zao na hakuua wana wao wazaliwa wa kwanza. Tukio hili linaitwa **Pasaka**.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:egypt|Egypt (Misri)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:israel|Israelite (ya Israeli)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:lamb|lamb (mwana kondoo)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:blood|blood (damu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:passover|Passover (Pasaka)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **sent the last plague on Egypt**  - That is, "caused the final disaster to come on Egypt." This was the tenth plague when God caused the firstborn sons of the Egyptians to die.
  * **alituma pigo la mwisho juu ya Misri**  - Hiyo ni, "alisababisha maafa ya mwisho kuja juu ya Misri." Hii ilikuwa ni pigo la kumi wakati Mungu alisababisha wana wazaliwa wa kwanza wa Wamisri kukufa.
  * **a perfect lamb**  - That is, "a lamb without any defect."
  * **mwana kondoo mkamilifu**  - Hiyo ni, " mwana kondoo bila kasoro."
  * **its blood**  - That is, "the lamb's blood."
  * **damu**** yake**  - Hiyo ni, "damu ya mwana kondoo."
  * **door frames**  - If door frames are not known, this could be translated as, "doors."
  * **fremu za milango **- Kama fremu za milango hazijulikani, hii inaweza kutafsiriwa kama, "milango."
  * **passed over**  - This could also be translated as, "passed by" or, "went by." You may want to connect how this is translated with how "Passover" is translated.
  * **kupita **- Hii inaweza pia kutafsiriwa kama, "kupita" ama, "alipitia" Unaweza linganisha vile hii inatafsiriwa na vile "Pasaka" inatafsiriwa.
**[[:sw:obs:notes:frames:48-08|<<]] | [[:sw:obs:notes:48|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:48-10|>>]]**
